{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058104",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남창 3·1의거 기념비_1"
    },
    "text": "蔚山広域市蔚州郡温陽邑ナムチャンリで展開された3・1独立万歳運動に参加した先烈たちの愛国愛族精神を称えて後代の手本にしようと記念碑建設推進委員会が主管して1994年8月15日に建立した。記念碑は、温陽小学校校門の外に建てられており、高さは3.8m、横は6m、縦は1.7mであり、敷地面積は12平方メートルだ。記念碑の前面には'色子三逸(サムイル)の義挙記念碑'と漢字で刻まれていて、裏面には当時、万歳デモの状況や建設趣旨などが刻まれている。記念碑の横には独立宣言書原文とこれをハングルで解釈した2つの仕掛けを立てた。2002年11月に国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定された。ナムチャンリの独立万歳運動はイジェラクが万歳運動の知らせを伝えるためにイウォンムン(イスラク、イヒギェ、イクェドク、イヨンラク)などに独立宣言書を渡し、彼らが職で話を広め、推進された。万歳デモは関心を集めて注目を受けて4月8日ナムチャンリで行われ、数百人が熱烈に呼応した。しかし、日本帝国軍と警察の恐怖と集団逮捕でデモは結局、解散された。イスラク、イヒギェ、イクェドク、イクェ警は懲役6ヵ月を言い渡され、獄苦で刑期を受けており、イジェラクは、その後、ほかの活動をして逮捕され、懲役1年、執行猶予2年を言い渡された。以降イジェラク、コキリョン、イヨンラクは、建国勲章愛族章、イスラク、イヒギェ、イクェドク、イクェ警は大統領表彰が授与された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この記念碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この記念碑は1994年8月15日に建立されました。"
        },
        {
            "question": "記念碑の高さや横幅はどのくらいですか？",
            "answer": "記念碑の高さは3.8m、横幅は6m、縦幅は1.7mです。"
        },
        {
            "question": "この記念碑はどのような人々を称えていますか？",
            "answer": "この記念碑は3・1独立万歳運動に参加した先烈たちの愛国愛族精神を称えています。"
        },
        {
            "question": "何故この場所に記念碑が建てられたのですか？",
            "answer": "この記念碑は、3・1独立万歳運動が行われたナムチャンリで先烈たちの愛国愛族精神を後世に示すために建立されました。"
        },
        {
            "question": "記念碑の裏面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "記念碑の裏面には当時の万歳デモの状況や建設趣旨などが刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の横には何が立てられていますか？",
            "answer": "この記念碑の横には独立宣言書原文とそれをハングルで解釈した2つの仕掛けが立てられています。"
        },
        {
            "question": "この施設は何のために指定されましたか？",
            "answer": "この施設は2002年11月に国家報勲処で殉職者を祭る施設に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この万歳運動はどのように推進されたのですか？",
            "answer": "ナムチャンリの独立万歳運動ではイジェラクが万歳運動の知らせを伝えるためにイウォンムンなどに独立宣言書を渡し、彼らが職で話を広め、推進されました。"
        },
        {
            "question": "この万歳デモにはどれくらいの人々が参加しましたか？",
            "answer": "万歳デモでは数百人が熱烈に呼応しました。"
        },
        {
            "question": "デモはどのような結果に終わりましたか？",
            "answer": "デモは日本帝国軍と警察の恐怖と集団逮捕により解散されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 445,
        "QA": 432
    }
}